公屋仔想綠表抽居屋，有問題想請教

簡單交代背景：
一家四口住公屋，我唔係戶主，
打算黎緊10月申請居屋，想用綠表去抽

問題黎喇，
我買居屋係for結婚，所以即使抽到都只會自己搬出去住（父母兄弟唔走），咁既情況下，請問我可唔可以只以個人名義以綠表申請居屋？

因為我見政府話綠置居係想騰出返d公屋單位，以樓換樓（公屋換居屋），如果照咁理解，係咪姐係假如我抽到居屋，我原本既公屋單位就要讓出黎，屋企人都要搬出黎？

定還是係可以個人綠表申請，抽中後就只需要我搬走，屋企人仍然可以繼續住公屋？如果可以，咁佢地會繼續住係原本既四人單位，定還是要搬去細d既單位？

如果遊戲規則唔比咁玩，一定要以樓換樓，而我又只想自己搬出去，咁係咪綠表就唔岩我玩？要用白表申請先得？

Sor for 1999，希望巴絲們明我想問咩，感激不盡

白表啦

Why?

緊係啦 又想要公屋 又想要埋居屋？

發下夢好

其實連登都有買居屋討論，點解唔追下post，簡單一句，你冇資格用綠表，只有户主先可以用綠表

補充下 綠表都可以響二手市場買居屋 唔洗一定抽新既

有搵過post但搵唔到，
或者我再轉轉其他key word試試

Thx
咁如果我買二手居屋，而又打算自己一個搬出去，是否可綠表？

有個抽居屋post入面幫到你
都係個句，用得綠表你間公屋就要交番

屌你分拆再上市呀

實得架 不過到時咪一家五口一齊住囉

你唔係諗住拎左兩老間公屋買居屋 再掉佢地訓街呀？

Thx bro

明白了，咁姐係如果要買居屋，我既情況只能以白表

不過有入息要求 你搵幾多呀 好似>26000定28000 過左入息